中國武術冠軍移民後成美軍狙擊手戰場屢建功

放棄了在中國的武館、影視機會和人脈關係，李舜作為第一代華人移民來美，選擇了成為狙擊手的夢想，赴阿富汗前線作戰，數次死裡逃生、立下戰功，最後如願成為一名美國陸軍步兵狙擊手。

李舜曾經是運動員，2004年獲得中國全國空手道冠軍，隨後開設武館教人習武。 2009年經過引薦和考核進入成家班，參與成龍在北京拍攝的“功夫夢”電影。 因為要與2008年結婚的太太團聚，2010年放棄了國內所有關係，以親屬身分移民美國。 當時他英文完全聽不懂，最初在社區學院學英文，同時也在飯店打零工。

他兒時就個軍事迷，喜歡軍品、玩生存遊戲，到美國後接觸到槍，就特別希望能把子彈都打到一個眼兒裡。 2011年無意中看到美國陸軍在電視上的一段募兵廣告，就突然想了解一下。 當時和募兵官反映了個人情況，當提及兵種時，腦海中只冒出一個兵種，便是狙擊手。 其實當時並沒有多想，只想著如果要當兵就要當那個射擊最精準、水平最高的。

李舜表示，然而當兵想法卻遭到妻子極度反對，每次談論都會爆發激烈爭吵，索性將參軍報名過程全部隱瞞，直到簽約準備入伍出發前才通知她。 自己語言不通也沒有職業技能，當時就覺得參軍是職業選擇中的最優選，所以義無反顧的往前走。

2012年1月，李舜正式穿上了軍服，三個月新兵訓練他以射擊成績第一名、體能訓練第二名的成績畢業，被優先選拔加入了有光榮傳統的101空降師506步兵團，一個月後部隊便派赴阿富汗前線。 李舜說，出發前部隊進行心理教育，同時也準備了遺書、拍好遺照、告知了葬禮如何辦和財產如何分等所有細節。 在出發前一周和妻子團聚了幾天，用了一個下午的時間，講了一遍可能發生的不好結果。

李舜說，剛到阿富汗就被眼前的一切震撼，戰爭和黃土彷彷彿是這個國家的全部。 基地位於巴基斯坦邊境，因為恐怖分子夏天時會主動出擊，冬天再回到巴基斯坦訓練，所以從5月份開始到10月是戰鬥季節，抵達時正是戰鬥季的剛開始。 最平常的任務就是國際安保，小到每日的例行巡邏，大到一些不能說的秘密任務，每天內容都不一樣。

他透露，由於自己射擊精準度高，因此在出征阿富汗前都是作為機槍手和步槍手，但到了戰鬥前線便成為連隊中的精準射擊手（SDM）。 其實狙擊手和精準射擊手的區別，不是在於攻擊距離的長短，而在於執行任務的方式不同。 有人覺得狙擊手是在後面躲著打的膽小鬼，但其實不然。 在一個1500到2000人的營編制中，只有20人是偵察兵，其中六人組成三組狙擊小組。 比起連隊出任務有時幾十人，偵察排任務一般都是由幾個人完成。

在幾次任務後，李舜的戰鬥力被來自狙擊小組的連隊戰友認可，在發出入隊邀請並通過考核後。 2013年底，李舜正式成為狙擊手，結束在阿富汗前線作戰。 李舜說，隨後兩年多，未被徵召到前線，雖然沒有在戰場上作為狙擊手執行任務，但自己的能力已經得到認可，全無遺憾。 他在服役四年後，以下士(E4)階級退伍。

在李舜四年的從軍經歷中，一年半時間作為一線作戰部隊駐紮阿富汗。 他直言，如今還會夢到戰場種種。 曾經有同隊好友眼前被炸支離破碎，自己也命懸一線，也曾在營地中遇襲擊不斷，土製炸彈50米外炸開花。

李舜說，如今清晰記得在阿富汗一個夏天6月份的夜晚，當晚要執行一個八小時任務，作戰小組原計畫晚上8點出發，在次日凌晨3、4點鐘回程。 當晚任務執行的很順利，然而在回來的路上卻被敵人伏擊。 行駛在公路途中的車隊，遭到一側村莊中恐怖分子的伏擊，車隊先是被地雷和迫擊砲轟炸九次，因不能把儀器留給敵人，無奈眾人需要下車把失靈的戰斗車輛推走。 然後排成一排在掩護下沿途掃雷，尋找隱蔽地點反擊。

他回憶，當時剛一下車排好戰鬥隊形，就砰的一聲，敵人子彈從身前射在不遠處地面上。 隨後掃雷途中，一個同袍好友，就在身前不遠處踩到土製炸彈。 “清楚的記得當時一瞬間，好友的下半身不知去向，上半身還在原地”。 隨後找到掩體的隊友們反擊並呼叫援兵，原定的八小時任務最終成了三天三夜陣地戰。 後來清點，才發現當天敵人攻擊車隊武器，包括七座82毫米迫擊砲，以及超過20個土製炸彈。

李舜同時指出，之前在另一個基地時，經常收到襲擊警報大作，起初大家還會找到掩體躲避，但後來太過頻繁，大夥也就習以為常，然而險些因此釀大禍。 他說，敵人經常是在距離營地附近山地上設置自動發射裝置，將土製炸彈或者砲彈投擲到營地，不求精準只求爆炸。 那一次剛剛吃完午飯，自己在一個建築門前和好友聊天，同連隊一個好兄弟則剛吃完飯往寢室走，突然就听到警報大作，接著唰的一聲在耳邊響起，下意識的一躲，一顆炸彈就在不到50米處爆炸。 所幸大家都及時臥倒未有人受傷。

中國夢就係移民去其他國家

樂觀SIR

[img][/img]

希望美軍派佢去打中國, 最終與解放軍 同歸於盡

飛虎隊勁啲定美軍狙擊手勁啲

支那人殺支那人絕不手軟

無撚錯

快過我

日本侵華果陣, 殺中國人殺得最勁, 就是皇協軍

生為龍的傳人，傲為美國公民

五毛唔死都冇用